 12:13, 21 февраля 2019
В России принят закон опаллиативной помощи
Госдума приняла в третьем окончательном чтении закон о паллиативной помощи, передает «Интерфакс» в четверг, 21 февраля.«Люди бесплатно будут обеспечены необходимыми обезболивающими и медицинскими изделиями и смогут дома, рядом со своими близкими, получать всю необходимую поддержку», — объяснил его суть спикер нижней палаты парламента Вячеслав Володин.По его словам, перед принятием документ обсудили с экспертами и волонтерами, оказывающими помощь больным россиянам, что позволило утвердить не абстрактные формулировки, а «нормы прямого действия».Материалы по теме00:06 — 11 февраля«Человек думает о смерти из-за страха»В России помогут смертельно больным. Их нельзя вылечить, но можно сделать жизнь лучшеСпикер Госдумы напомнил, что президент Владимир Путин 20 февраля в послании Федеральному собранию попросил завершить работу над этим законом в кратчайшие сроки, чтобы система была настроена «на потребности конкретной семьи и конкретного человека».Документ был внесен правительством в Госдуму в декабре прошлого года. В нем впервые прописали право человека на обезболивание, в том числе с использованием сильнодействующих наркотических лекарственных препаратов, как в специальных учреждениях, так и на дому.Паллиативная помощь — это медикаментозная и психологическая поддержка, цель которой — поддержать достойное качество жизни людей, страдающих  тяжелыми или неизлечимыми заболеваниями.*** 


Обратная связь с отделом «Общество»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость, вопросы или идея для материала, напишите на этот адрес: russia@lenta-co.ru
